加拿大一名槍手假扮警察沿路開槍掃射 殺死16人後遭擊斃

即時新聞／綜合報導〕加拿大新斯科細亞省（Nova Scotia）於當地時間週六晚間發生一起槍擊案，槍手假扮成警察沿途殺死16人，警方趕抵通緝，最後在一處加油站附近結束了追捕行動，證實槍手已經死亡，這起槍擊案造成17死，是加國史上最慘重的槍擊案。

綜合外媒報導，在當地時間18日晚間，51歲的槍手沃特曼（Gabriel Wortman）偽裝成身穿制服的警察，還駕駛著類似警車的車輛，從當地小鎮波塔皮克（Portapique）出發，沿途犯下槍擊案，甚至縱火焚燒房屋，造成至少16人死亡，其中包含1名女警。

警方獲報後展開行動，經歷12小時的追捕，雙方多次駁火，最後在該省首府哈利法克斯（Halifax）北方的恩菲爾德（Enfield）一處加油站落幕，槍手證實已經死亡，傳出是遭警方擊斃，但相關單位並未證實。

新斯科細亞省主席麥克尼爾（Stephen McNeil）表示：「這是本省史上最無意義的暴力之一，尤其在政府正竭盡全力防疫期間，這是另外一個沉重的負擔。」加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）聞訊後也表示，這是一個可怕的狀況。

由於加拿大的槍支管制法律比美國嚴格得多，加拿大大規模槍擊事件相對少見，這起槍擊案也是加拿大自1989年12月的蒙特婁槍擊案15死以來，死傷最慘重的槍擊事件，《路透》表示，這是該國史上最嚴重的大規模槍擊事件。

如果係德州條友死左好殘

殺16條友都冇人還到拖
如果喺Taxus呢啲pro-gun state
應該殺第三個之前就有人反擊

要反擊唔係單睇你有冇槍
亦都要睇你有冇心態去準備反擊

當然要有training同mindset
但就算你有齊兩者
冇槍嘅話你都係乜都做唔到

所以我都好支持槍權
起碼俾人知你係有能力去武力反擊

德州d人成日去練槍

點解唔殺中國人

wasted

有槍權啲人自然會去撚槍

根本就係，禁槍只會令好人無槍，壞人一樣會買到

當然嘅事
因為無Good people with gun

白人癲起上黎連黑人都比唔上

How many mass shootings occurred at a gun show?
有幾多單槍擊案係係槍展發生?

相信槍手第一槍指住你，你應該係第一個死。

係德州點會無
射得一兩個之後，仲有得俾你沿路開槍殺人？俾人沿路追殺就有份

我冇槍當然就係第一個死

但如果我有槍可能可以一換一

如果隔籬嗰個都有槍
佢喺槍手射完我嗰刻就可以ready to fire
咁即係都係死我

如果佢都死埋
第三個有槍嘅人上都點都已經夠時間去準備好反擊
即係死兩個平民

但而家16個人冇槍
就死哂16個

死2個 VS 死16個
係咁簡單

德州都開始多左膠
要去到Alabama Mississippi

按你邏輯，你完全無視晒所有環境情況，如果係我，我會係51年前請人殺槍手老母，咁就1個換16個了。

Sweet Alabama

你有本事嘅直頭去隊冧希特拉啦
一個換幾百萬
而家你喺度講經咩

講嚟聽下我點無視所有環境情況
如果呢16個人都有槍
你覺得佢可以殺到第幾個？

如果香港人有槍又有training同mindset
你覺得班狗而家敢唔敢咁撚臭串？

各地文化唔同無得直接比較嘅
正如加拿大係市民扮警察去開槍屠殺 香港就係警察喬裝返市民去開槍屠殺

你有點兒7

加拿大連長槍都唔可以隨便帶出街

槍權嘅重要性

加拿大話就話可以攞槍牌買槍
但係都好嚴格

bad guy冇槍你直情唔會死添

加拿大嘅gun control好撚嚴
要向RCMP申請個牌
又要上堂
平日又要唔可以衰任何嘢
鳩過買路佢地都可以直接cut你個槍牌
基本上唔係咁易買到槍

對可以持有啲槍又諸多限制
手槍彈匣唔可以多過10飛
步槍彈匣唔可以多過5飛

但咁嘅管制根本限住唔到bad guy
bad guy一心要犯法佢會唔會理你啲control law？

要限制bad guy with guns
就只有靠good guys with guns

唔好同我講靠警察
睇下香港咩環境

靠good guys with guns 咪好似美國咁隔幾個月就死幾十條友囉。
你自己都講有槍權可能可以一換一，但係你都要死㗎wo。人地渣菜刀你可以走可以避可以搵嘢擋。

一換一都好過死16個

你覺得可以點樣確保bad guys冇槍？
全面禁槍？
巴西咪有辦你睇囉

我問你
如果香港人有槍權有訓練有心
而家班狗會唔會咁撚目中無人？

2017 年las vegas死左五十幾人果單調查完連動機都揾唔到

巴西政府廢+做唔到野？你有幾可見到香港有槍擊案？日本人咁大壓力咁多癲佬有冇槍擊案啊。

有槍權的確可能可以壓著班狗，但係有代價架嘛。你就算俾中國人槍佢都係會攞黎打隔離鄰舍，想佢用黎制衡政府？算鳩數啦

攬笑姐，不過，當你有槍都未必阻止到佢殺16個，點解你咁肯定16個有槍都未必死16個?有冇考慮過有槍拎唔切呢啲問題先?既然都死咗16個，你呢啲假設會唔會有用先?

後面攪笑姐，唔好笑未算啦，係喇我柒咗，扮晒幽默。

Sweet Home Alabama

香港有幾可有槍擊案？
上年班狗開槍嗰陣你瞓咗定坐緊？

有槍權嘅代價
點都唔及冇槍權代價大

畀槍支那畜嘅話
咪由得佢地互射囉
唔通而家佢地就冇槍擊案冇謀殺案咩
之前咪又有個走咗入幼稚園殺細路

同樣會令好多變態佬去學校射人

16個有槍嘅好人點解制止唔到一個有槍嘅壞人？
個壞人可以一槍16個？
定係16個都係stormtroopers？

你覺得禁槍情況下,變態佬就唔會買黑市槍去射人,又或者拎刀去斬人?
一係你就拎數據出黎證明同一個城市冇槍權比有槍權少左呢D案

你個前提係政府仆街wo。同埋俾支槍你你會夠常備軍打？你覺得中國會唔夠膽屠城？

咁相反同一個城市冇槍權比有槍權治安更差嘅證據有冇？

咁你又有無證據證明有槍權好d
好老實講如果香港有槍權
第一件係中共會收買一班殺手黎殺哂啲黃絲之後仲要無手尾跟

所以我提倡每個人都有槍去自保

咁你證明唔到點說服我支持你嘅論點先

所以我提倡每個人都有槍去自保

同埋槍權先決條件係有完整既法治系統做backup
要登記,要守規則先可以有
即係拎出街要收好/唔可以無啦啦指住人/只可以係私人屋內自衛用
BTW支共要殺洗槍咩,半夜上門已經得啦,過去一兩個月都做緊

法治系統

知唔知Nazi喺屠猶太人之前第一步係咩？
就係充公哂佢地啲槍

人民持槍擁槍唔係要打贏正規軍
而係要話畀政權聽
當你出動軍隊鎮壓嗰陣
我地唔會企喺度由得你屠城
就算最後要死
我都要開槍打死你一兩個 一齊死

簡單講
擁槍就係警告政權
話佢地知唔可以毫無代價咁為所欲為

至於「前提係政權仆街」
呢個只係謬論
因為任何政權都有仆街嘅可能
Power tends to corrupt;
Absolute power corrupts absolutely

成班垃圾連登仔成日以為有槍在手就可以同政府軍對抗咁，到時支槍同人肯定縮係屋企，然後係網上高呼香港獨立！警察死全家！

墨西哥
巴西
呢兩個都係極度管制槍械國家

試下喺Shot Show range day度搞mass shooting
即時變為live demo

因為學校係gun-free zone
有冇聽過喺gun shop度搞mass shooting？

2015年，瑞士持槍殺人發生率為0.2／10萬人，約為1990年代後期水準的一半；相對地，美國的數字為4.0，同一期間內也幾乎沒有下滑。
另外日本都可以有槍,不過持槍殺人發生率為0.4

有幾多槍其實同用槍所犯既罪行冇太大關係
要犯人殺法拎刀拎槍都得

我唔知你笑我定上面條友
我都唔明條友拎港共黎做乜鳩

依家大把民主國家冇槍權啦，有咩問題?佢地好corrupt？點解一定要透過槍權去確保民主。當然唔係每個case都一定要和理非，可能有啲情況有槍權更好，但係你點樣說服我香港嘅case係applicable？點說服XX國嘅case係applicable？

「同一城市」。睇清楚內文pls

無錯
佢地係會rambo上身

你有你講我有我講根本冇咩意思

所以得美國做到一哥歐豬政府要賣國奶共話咁易

點解你會覺得制止到先，另外，點解個16個就一定係好人?你點證明先?而且，16個人唔係同時死啊，係沿途，咁究竟個過程係幾耐?班警方接報都用咗12個鐘，幾耐殺1個，你又知唔跳，佢仲有時間放火燒屋，你同我講16條友有槍就無事?16條友係死前都唔知咩事，有槍咁又點?只係想帶出嘅係，還唔到拖就還唔到，好似香港班冷氣軍師，點解唔捉住班狗打，一撚樣，唔係個個好似你口中咁勁。

你最多只可以話，如果有途人見到槍擊案，身上又有槍，咁就可以減少個死傷，而唔係話咩點解殺16條友都唔還拖，好似blame the victim，怪佢哋唔識還拖。

除左射靶同打獵 基本上好難有其他用途

上屆民主黨奶共唔見人民持槍出黎制止佢？

開槍屠殺

基本上平民就算有槍牌都唔可以攞槍嚟還拖

死少一個都係一個
唔似得支那人睇人命睇得咁賤

和平就係建基於自己有武力呢個前提之上
你同對方冇同等武力嗰陣
係人地容許你先可以生存到
呢啲叫乞

你有武力嗰陣
先可以稱和理非係一個選擇
咁樣先叫談判

Better to have guns and don’t need to use them
Than to need guns but don’t have any

好似e段片

咁如果嗰16個有啲本身係途人呢？
本身係有機會去還擊呢？

我唔係想blame the victim
而係blame緊冇槍權所以冇人反擊到呢個問題

除左美洲邊度會好似佢咁日日槍擊案
你市面咁多槍點會唔多壞人有槍

都係果句大把先進國家冇槍權。佢地嘅民主又係咪行乞。

有槍無訓練根本係廢.
你一開始只係聽到幾下巨響, 你根本未必聽到邊個方向轉來, 第一時間係咪槍聲都未知,
過左一兩秒場面開始亂, 你手上有槍, 見到另一人手上有槍, 你又要判斷有槍個位係槍手定其他人幫手

係德州教堂先開得三槍就比信徒一槍送去見上帝

現場共造成2死1重傷
如果條友渣刀可能0死1重傷？

歐盟嗰班豬有辦你睇

有槍我可以揀唔用嚟反政權
冇槍我想用嚟對抗暴政都冇

即係condom咁
有得賣condom係咪代表一定要用？
但周圍都冇condom你想點避STD？

如果佢買到黑槍然後現場得佢一個有槍呢？

如果槍手目標係自己 射幾飛warning shots已經幫自己提高唔少生存機率 同埋如果係legal owner應該點都會受過basic training. 仲有槍聲真係好易認

因為治安嘅角度黎講比較危險？
你話歐盟奶共，歐巴馬唔奶共？槍權有冇用？
同埋condom有冇壞處啊 condom黎做比喻都得嘅

咁如果槍管好嚴條友想買都買唔到槍呢？

因為槍權backed 民選政府權利，所以而家係共和黨執政
亦係因為有槍權唔使流血唔使革命就做到政權更替，所以美國保持到有活力嘅政權，人民可以專心發展唔使搞革命，先做到世界最強
welcome to the beauty of realism

係外國無槍真係好大鑊

我只示範一次，只要有槍同狗皮就冇人敢質疑你

但其實咁樣 人地點分你係反擊果個定周圍射人果個...
除時比豬隊友以為你先係周圍開槍果個 你又冇防執邊既人 比豬隊友一槍打瓜都唔出奇

天真

墨西哥全國得一間槍店
再加埋極繁重嘅paper work同background check
而且只可以keep喺屋企 唔準隨便拎出街
但啲黑幫咪一樣有槍
咪一樣周圍槍擊案

你不如問下點解ISIS會咁易買到槍

根本冇可能阻止到bad guys買槍
你點槍管都唔會管制到

係都隊馬克思，斯大林，毛澤東啦，幾時輪到希特勒

你d 邏輯咁撚垃圾就唔好衝出黎駁嘴懶醒啦

個槍手開第一槍，殺第一個人之前，你根本就唔知佢係痴線佬，咁點係槍擊案發生前就去殺佢老母呀

相反如果嗰陣其他人有槍，見到個槍手發癲殺頭幾個人嗰陣已經可以反擊

見你呢d 為駁而駁又九唔搭八既論點真係柒到呢

德州大晒咩，對手拎住啲大火力machine gun掃，火力相差咁遠，德州人得支手槍都handle唔到啦

所以要training同埋記住有其他同路人
target identification好重要
一般嚟講會學埋點正確identify自己係好人

最緊要係報埋911
同operator講自己係armed citizen兼還緊拖
講埋自己著緊咩衫咩特徵
keep住條line唔好收線
唔係好易被警察射埋

呢單正正發生喺Taxus啲church係gun-free zone嘅年代

亦因為呢單shootout
Taxus政府決定容許參與禮拜嘅人喺church入面持槍
所以19年嘅教堂shootout
就有人可以還擊打死槍手
全程只係6秒

睇過下片，個槍手係面向住群眾比晒signal
如果槍手係背後開槍，話之你有格林機槍火箭炮都反應唔切

首先呢，有槍都未必解決到件事，上面都講咗點解。我假設佢有槍同有機會反擊嘅情況下，的確有機會阻止到件事。但你講到冇槍就冇人反擊到，其實係唔應該咁講，應該話好難反擊到，因為有案例係有人徙手制服持槍者，所以，冇槍都有機會唔洗死咁多人。但你話咩有槍，去到第3個之前就可以反擊，你係假設好短時間內呢16個人都係喺附近而且係見到案件發生，而且係有槍嘅情況下反擊，但事實上，時間點好長，呢16個人肯定唔係同時係附近先，所以唔係有槍就可以解決到問題。而你個核心話俾我知，你係怪緊冇槍所以冇人反擊到，怪緊因為冇槍所以死咁多人，然後話咩有槍一早唔洗死咁多人啦，講係好簡單，但實際唔係咁先。所以我點解覺得你會係blame the victim就係咁解，因為你話俾人知，有槍唔洗死咁多人，但事實環境原來唔係咁。

黎黎去去都淨係講到墨西哥。你又唔見香港買到？你買俾我睇 依家個問題係啲痴線佬好易買槍殺人啊，上面個case，你覺得上面個條友一時諗唔開係香港會點？買到槍咩？買唔到嘛。

香港班狗開緊槍喇
而家我地可以點對抗開真槍實彈嘅狗呀

上面個case喺香港咪一樣可以走去旺角揸刀捅人
睇下佢捅到第幾個先有狗到場囉
定係你覺得自己有本事赤手空拳制服一個鄭捷？

加拿大一早開左槍啦

就算中槍
只要唔係一槍打死
都可以抆槍出嚟反擊

係 我會死
但同一時間我都有機會打死槍手
如果冇槍嘅話
根本冇可能

至於咩空手制服揸槍嘅
我建議你去搵隻狗試下
簡單啲搵個人揸住枝BB彈槍
自己再去試下制服佢

如果全民擁槍係好，咁點解會有核子協議，點解美國淨係準幾個國家擁核？就係驚啲痴線國家亂射啊嘛。

中國以前係OBAMA時代成日玩呢樣野
侵侵係學校配槍之後少左好多
估唔到中國玩到加拿大 睇黎共產黨有意打WW3

如果個教堂冇人有槍
個槍手點企點開槍都唔會有人反擊到

因為擁核難過擁槍吖嘛
香港地要買槍易過整核彈啦下話
定係你識整核彈呀

講講講，你想殺狗你依家衝出去殺都得啦，唔係真係要有槍先得啊嘛 你係咪天真到以為有槍你就打得贏港共啊。醒啦

我講緊mass shooting, 唔係比人尋仇
我認槍聲係靠無規率既啪啪聲去認, 唔知你點認

咁點解美國唔俾其他國家發展核武先，無關難度事架wo。每個國家一隻核彈，世界和平！ 啱唔啱聽？

即係你覺得香港人同狗係武力對等？

都係嗰句
有槍唔代表會贏到正規軍
但冇槍就一定等被人屠殺

問咩號？ 有講錯？

如果個教堂個個有槍，槍手係背後揸步槍開滅聲器又會點？
同埋有攻都要有守㗎，點解唔著埋避彈衣？

錯。
有槍一定比人屠殺
冇槍就溫水煮蛙、等移民、經濟戰，或者比人屠殺

大佬啊，唔好癩啦，明顯搞緊笑啦。咁認真做咩?
另外點解你又會覺得喺個段時間其他人有槍就可以反擊到先，真係願意去駁火?真係個個咁英勇?但事實唔係咁先，所以我先話點解無視環境，而且你都識屌我，佢未開槍點知佢係癲佬，同理，如果唔死呢16個人，你點知原來真係無人去反擊，而且成個過程原來咁長，而且條友係冒警加着制服，你覺得你戒心會好高?從呢件事上，我哋討論嘅係，點解條友可以冒警，而且係咪真係癲佬定有意去咁做，前者，你根本唔知點做，如果後者，姐係有心殺人，有着避彈衣，你有手槍都未必制止到先。而最大問題係，成件事都唔係短時間發生，咁有冇槍都唔係重點。

你如果開兩三槍就可以冚球剷嘅
咪繼續用呢個比喻囉

其實係睇人
幾嚴都好 要有槍總有途徑

美國憲法容許人民有武裝權利
唔係話有人用槍殺人 就可以禁槍
武裝權係促成呢刻政府同人民均衡狀態嘅其中一項因素
無咗 成個美國面貌可能唔同晒

調返轉睇
瑞士都係合法擁槍 但係槍擊案幾乎未聽過

人人有槍咪流浮山槍手對手足掃射, 同黑警攬頭攬頸, 最多咪入狗屋坐陣話自衛殺人無錯, 有D行為不檢警告下
而見到後生D攞住把遮就當係長槍即啪

對抗暴政根本係心態問題.

的確係有訓練pattern要求shooter背對target
有signal之後先可以轉身開槍
係有咁嘅訓練喎

body armour呢家嘢喺美國不嬲都可以買
係香港管制出入口姐 又冇自家生產
所以買唔到

瑞士用槍自殺多過用槍謀殺

開一兩槍咪冚校鏟囉冇咩嘢架。我個比喻就係話對等武力唔係一切，危險嘅嘢更加唔應該鼓吹對等，核武係咁，槍亦是。 仲有你個condom論真係幾好笑

美國都係. 槍最多用來自殺, 之後係黑社會搶地盤, 防衛反而得好少.

前提係都要有受過訓練㗎
香港年青人又無受過軍訓，上面有啲留言一嚟就話係心態問題
烏克蘭革命都有班軍佬照住班後生啦

有案例，但唔代表一定可以咁做，所以先要睇環境，如果環境係室內而且窄環境，空手制服點解無可能?如果好接近槍手呢?點解無可能?至於叫我做，我只能夠當你講笑，因為我一定會死得最快，有槍都咁話，即使我識開槍啦。因為係呢個情況下，作為一般人，我一定走佬先，而唔係同條友駁火，可能你唔怕死，但呢個係你個人問題，而唔係一般人嘅反應，所以，你都係算啦，講咩只要唔一槍死，你點知你抆槍嗰下佢唔會補多槍，佢明知要殺人，射你一槍唔死，仲等你抆槍?你自己都有考慮個環境啦，先講得出你有機會抆槍。

啱，仲好殺

老實講 一旦流通過就好難返轉頭
毒品冇流通過都禁唔絕
可能要持續限制好多代人先會好少少

不過痴線佬+黑市依個組合真係無限重生
loop死

冚校剷？
因為全部學校都係gun free zone吖嘛
嘩槍手真係好尊重法律喎
如果學校有人有槍還到拖咪唔會冚校剷囉

咩叫危險？
刀危唔危險？

而家禁核武係因為核武用起上嚟要全球陪葬
拎槍殺極都去唔到核武呢個殺傷力

當然啦
如果一個國家決定用核彈炸自己國民嘅
都冇乜嘢可以講

黑幫對射真係話撚知佢

重點係喺某啲states
美國差佬冇warrant入你屋
被你射都冇得怨

你市面咁多槍點會唔多壞人有槍呀
又唔見歐洲係咁
好人壞人都冇槍咪唔洗死咁多人囉

傷害呢啲好主觀嘅姐。你覺得幾個國家核爆好危險，我覺得成個學校俾人屠好危險

我而家就係講
只要我有槍同未死得
就可以嘗試抆槍反擊
但冇槍嘅話連試到冇得試

如果好似你講嗰個情況
係室內窄環境
你走得去邊？
點解唔抆槍出嚟同佢死過？

就算唔係gun-free受過訓練嘅人渣校警都會走佬
一種飯養百樣人

樓豬死都唔肯答呢點

所以問題係喺牌照管制到
揸車都要考試，可以持槍嘅都應該要經過嚴格嘅考核

鬼唔知阿媽係女人咩
但而家就係黑市點都存在吖嘛
根本冇可能ban到槍嘅存在

狗身上咪大把槍, 休班狗, 單獨行緊既狗車, 研究下佢地pattern, 伏擊,
要攞一定攞到架
你可能話"咁攪咪會比全城狗追殺", 但事實有左槍又咪會咁. 有槍只係第一步易DD行咁解.

最後都係心態問題

黑市就係槍本身有一定程度上嘅流通先做到架嘛。你係香港搵個黑市俾我睇下。

學校會被人屠
正正因為學校係gun-free zone
槍手入到去同turkey hunting冇分別
有佢打冇人打

點解香港咁多人喺學校被人蝦？
因為成日都唔俾佢地還拖吖嘛
日日就教啲細路被人打唔準還手
還手就捉去見訓導

屌見到啲school bully
直接成張櫈車去啦

加拿大已經係要考試先可以有槍牌

或者個政府完全管唔到，好似墨西哥咁。
費時你又攞墨西哥出黎做例子

因為黑市永遠會存在
你邊日禁到黑市嘅
邊日就會禁到槍

咁先係解決方法
仲有種種社會問題，槍手開槍背後嘅因由亦值得探討下
無論有槍定無槍社會都會遇到種種社會問題，禁槍禁武器係最低層次解決問題嘅方法
真係有大仇，赤手空拳都可以打死人
仇從何來？

美國差佬無JE, 香港有嘛, 美國司法獨立, 香港律政司會企係你個邊定黑警個邊?

個槍手係香港你估佢買唔買到槍？

吓你真係覺得冇？
之前咪有單係條友喺屋企撚槍嗰陣走火射傷自己囉
你唔係覺得佢有槍牌下話

黑槍係一個一日有軍火買賣
一日就會出現嘅嘢
除非真係全世界同時ban哂所有軍火交易啦
但ban完之後軍火佬會唔會發爛渣又另計

咁易係黑市買到槍！我支持樓主買100支起革命！

你有冇見過禁槍的香港劈友冇死過人？

係.
點都要建立"還拖", "If we burn, you burn with us"呢D心態先得
咪就算有槍港豬只係識浪費子彈自殺

用槍反暴政嗰陣你會care現政權嘅司法系統點做嘢？
喂內戰喎

話禁槍個班狗屎垃圾
望下香港而家禁毒嘅情況
無論點禁制毒品，都係有大量毒品流出市面
真正解決到問題係理解班吸毒者背後嘅原因，對症落藥
例如家庭破碎、損友、好奇心……
呢啲問題最後又去番狗屎垃圾港並政府身上

隔籬post講越南人有幾勇武
我覺得我地正正要學佢地嗰種敢於還拖嘅性格

有心有訓練有工具先有用
唔係就只會變裝備撚

咁係咪大家都冇槍會死得多人啲？

冇記錯荷蘭decriminalise咁毒品使用
唔係話合法
但最起碼唔當佢犯法
正正係想幫到一個得一個

好前好多人同frd一齊吸毒
見到個frd吸毒過量都唔敢報警
因為驚自己會被人拉埋
所以而家美加都pass咗法例
話咁嘅時候去報警唔會被人拉
慢慢先多返人夠膽call白車救返個frd

【尼斯恐襲】
法國人前晚觀賞煙花慶祝國慶，想暫忘縈繞不散的恐怖陰霾，卻發生18個月來第3次嚴重恐怖襲擊。東南部港口城市尼斯（Nice）一名突尼斯籍兇徒，駕駛大貨車撞向海濱大道觀賞煙花民眾再開槍掃射，留下兩公里恐怖血腥路，至少造成84死，202傷，其中52人危殆，包括至少兩名中國公民。總統奧朗德指事件是恐襲，宣佈延長本打算結束的緊急狀態3個月。

問題唔係槍械到

嗱，講到呢到已經同單案無關係，而且你得返一個假設，你有槍加未死得，所以就有機會抆槍，冇槍就連試都冇得試(我諗係反擊嘅意思)。先唔講點解冇槍就反擊唔到得先，再者唔知你有冇開過槍，係窄嘅環境用手槍係一件好困難嘅事，所以唔抆槍用徒手可能係最好嘅選擇，因為埋身肉搏制服機會仲大。

我希望你諗下我想表明啲咩先，其實我唔想再爭論，我只係想講，事實同你諗係差好遠，更何況我哋係用篇報導去討論，基本連細節都唔知，所以單單靠咩有槍就唔洗死咁多人，大家都只係吹。我覺得大家理性小小，而我只係睇完單報導，覺得即使有槍，都可能會有同一結果，除非篇嘢係話有途人曾經抆槍駁火啦，唔係你都好難討論係咪有槍就可以還擊先。

好老實
真係唔一定
以前旺角人多嗰陣
人人都掛住望電話
有個痴線佬拎把刀仔去捅
應該可以捅死十零個先有人制服到佢
如果要靠狗做嘢
再死多幾件都得

咁都係唔一定姐。唔一定嘅嘢拗黎做咩。首先，香港冇可能有槍權，有都係獨立後嘅事，你都係快啲去黑市買返一百支ak幫手建國先啦

你買到嘅話不妨喺度通知埋mon post狗

下...你買啦

事實係死3.72 Vs 死0.76，希望大家唔好訴諸情感，多啲用數據講野

要有幾叻仔先會喺度叫人喺黑市買AK
我代mon post狗多謝你呢個idea

串緊你啊，下下都話黑市好易買槍所以禁槍無用，你買黎建國俾我睇啊

死圖

同埋美國個stat喺2008-2010係2.xx
唔再係3.72

槍權當然唔可以武製暴，美國第二修正案就係一個紀律良好的民兵隊伍，對於一個自由國家的安全實屬必要，只有持槍民兵先可以反抗恐怖份子
btw 你到底有冇打過架？赤手空拳對付冷兵器都危險更何況手槍，和平唔理性，理性唔和平

娛樂節目體育運動

鄭捷夠冇槍啦，成班書呆子批判就叻

真係好無敵
條友預左死 一拖十幾廿個
真係無解

你即管去覺得可以ban哂黑市軍火交易
黑市唔係最易
某程度上都算係有background check同waiting period
但唔至於難到阻止到罪犯

如果IATA真係好有用
而香港海關又真係捉戰略物資出入口
就唔會有真品EOTech瞄準鏡喺街賣

香港海關根本check唔哂寄入嚟香港嘅郵件
講咗啲咩自己去get

老實講
今次香港呢場內戰
係話緊我地知香港獨立之後
絕對要確保人民可以持武反抗政權
因為冇人知以後我地嘅政府
會唔會變成今日嘅港共政權
留幾多限制條文
都不如留返條2nd Amendment畀後人實際

細個有打交，但徒手打刀仔就未試過，btw,我講緊係面對手槍，而唔係持刀者，可能面對持刀者連MMA都打唔贏，但會唔會連打嘅時候無視佢把刀?會唔會見住你持刀，我仲主動上前，即使埋身肉搏，都要先處理佢把刀先啊，但我睇條片下下都埋身攬住條友，都唔試下搶把刀或者先屈住隻手先?而且真係好似條片咁，無心理壓力?我覺得我講嘅情況用唔到係呢條片到。而且我上youtube搵過，外國係有教點奪刀同埋點制服持槍者，大部分都係重點教點做，問題都只係參考，唔排除有啲拍片者係有經驗，大大提升個可信道，咁當然前題你有練開或者你唔怕死先。

窄嘅環境用手槍係一件好困難嘅事，所以唔抆槍用徒手可能係最好嘅選擇，因為埋身肉搏制服機會仲大。我只係單純講個情況，因為換係我，我會選擇逃走，多過正面反擊先。而且考慮到環境，徒手面對槍可能係個最好嘅選擇，而唔係百分百一定係要咁做先。

2nd Amendment係保障民兵組織的，要留埋多一個好似國民警衛隊咁的准軍事組織團練，但連登仔連上冷氣房健身都籍口多多，懶過撚連大波Man都不如

理想係好嘅，我除左講呢句之外俾唔到comment。同埋今日嘅政權唔關冇槍權事，係中國要你塊地，港共政府係佢地嘅代理

知唔知瑞士都係合法合法擁有槍械

好似去銀行開戶口送全粉紅色AK

人地變態佬少。你覺得香港冇變態佬？

我覺得以香港人性格
會自殺先

咁就唔知，剩係知有好多人唔受法律約束

可唔可以話國民質素好，有冇槍權都安全？

講經？

成日叫啲frd喺屋企做下運動 知佢地懶出街
最起碼唔好托包米行兩步就喘氣
搵埋YouTube片示範點樣喺細空間做運動
班友都係唔願郁

大佬呀你唔諗住抗爭
都諗下自己嘅身體健康吖

係香港人被人踩到上心口都唔識反抗
真係由細到大都被人灌輸「還手就係錯」呢種觀念

妖，咁有槍都冇用啦

所以上面有巴打講得啱
香港人第一樣嘢要學嘅係「還拖」心態

加拿大好危險，都係返中國好了

警察咪就係bad guy with gun 囉

英國人就係唔相信官僚警察可以係good guy
成個蘇格蘭場都唔配槍

仲有騎馬

依樣真 我姐夫話有大灰熊走入屋都唔可以開槍還擊
咁我心諗俾平民持槍用黎裝飾?

同香港槍牌係派來比漁農處打野豬係一個道理，本來就唔比官僚以外有槍

叫左膠國唔係冇原因

但個到d槍鋪開到周街都係
巴雷特都買到

係左膠先頂得順peoplekind

加拿大人會同隻熊講sorry

唔比自衛還擊
話知你用巴雷特定ipsc冠軍都係冇用
加撚又好似好鍾意ipsc

應該咁講

911 service saves you in 15 minutes

1911 service saves you in 1 second

上等人同黑奴邊有得比

度度都有變態架啦，係比例多與少

兒燈仔以為自己零秒掹槍瞄準射瓜對方

你話瑞士多定香港多啊啦

有冇人可以比較一下鎗枝管制同法治程度之間既關係?
中國有鎗枝管制，但法治如同無物
香港一般兩者都比較好。

英國，澳洲或其他地方又如何？

係街上面有人有鎗你都經己知咩事啦，如果我係街見到有人有鎗，我立刻上車拎鎗上彈報警。佢有意圖用鎗指向你個方向立刻反擊。

一個國家有鎗可能係街會危險，但係係屋企一定安全。

大多數鎗殺案，鎗枝來自黑市。殺人原因係黑吃黑。

請問冇鎗牌點阻止到黑市鎗枝由美國運過加拿大？

如果冇鎗。佢咪變左雨夜屠夫，到時你想搵佢都難。

美國同加拿大連埋一齊，你用個腦諗下有冇可能斷到黑市。

如果你有腦的話。

中共治下一定冇槍權

你點知攞槍個丁友係正義市民定係槍手

滅聲氣真係冇聲咩，鎗都未開過就唔好嘈啦⋯⋯

玩Gta 玩上腦

People can learn from youtube in 2020

之前先有個廢老有鎗⋯
冇記錯仲係大陸落黎，廢老都買到⋯

係街唔比有鎗最多係車上收埋，
佢有鎗係手己經犯左法

你邊個州 有D州Concealed carry又得, open carry又得
我FD佢長期有支Glock係佢褲管入面.
同埋我係講緊槍手亂槍數射, 一時間場面混亂時有槍都未必有咁大作用, 仲可能打到自己人

on鳩
無實戰訓練睇幾撚多片都無用，軍佬仲會根據經驗同現場環境有度身訂做嘅判斷同指導，呢啲係youtube無嘅

得啦知你睇youtube實戰好撚勁
小弟無你咁戰鬥格，最黃就係你

而個事發生係加拿大，所以我用加拿大既鎗枝管制下，一般市民既應對。你唔好以為自己有個friend有枝glock 就係到廿文廿武巴屎閉，事實係你連鎗牌都冇。

youtube 有教你打獵。
上youtube學下點都有用過你乜7都唔識係到9up

1）我冇話過我係黃。
2）黃藍同鎗權兩回事
3）邊個話我只睇youtube？

mass shooting仲要outdoor 場面混亂係難d辨認搶手係邊 但冷靜d處理 跑去cover 我會希望有槍係手多過無槍 去起碼比個機會生存到差佬黎 如果子彈係向自己個方向射 應該會聽到個round個超音速crack 不過真係要有返咁上下round count先識分辨

Missouri都得，我有個朋友響Missouri，響美國陸軍服役左10年，佢槍法應該好了得

未來會去South Dakota住幾年 出街唔使CCP

壞人一定諗盡辦法有槍
黑社會/黑警
但好人唔會有槍
既然壞人有槍 咁不如人人都有槍 至少阻止到壞人

所以考慮移民英美澳加自己諗

手槍先危險 你唔知佢收埋左

我又覺得冇得四個國家一概而論既
英國澳洲都極少聽過槍擊案

佢哋用車撞人多，呢排見到唔少外國人對華人極唔友善，真係要小心

唔講女人 男人都唔著避彈衣出街就係因為IIIA級body armor好好好重 熱 唔方便走佬 cover唔晒 例如頸同下腹 子彈打落身體會tumble(肥ge好撚慘) 著左就要carry埋firearm先有意義因為大部分避彈衣物料好難擋到follow up shots 對住拎步槍ge犯無反擊都係死(加拿大唔知但美國係ban手槍ap round無ban rifles ap) suppressor一定距離聽都係好大聲落range都係要用ear protection

可惜決定你有冇槍果個都係壞人

其實成日口講壞人一定買到槍既人
可唔可以表演下買一支黎睇
我真係好耐冇見過香港除左差狗其他人係有槍